<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Wikis on R. Álvarez Ugarte - sitio personal</title>
    <link>http://localhost:1313/etc/wikis/cocina/</link>
    <description>Recent content in Wikis on R. Álvarez Ugarte - sitio personal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <copyright>R. Álvarez Ugarte</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 01 Mar 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/etc/wikis/cocina/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Mudjadara</title>
      <link>http://localhost:1313/etc/wikis/cocina/mudjadara/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/etc/wikis/cocina/mudjadara/</guid>
      <description>Ingredientes Lentils: You want to use large brown whole lentils for this recipe. They give the mujadara the best texture, and the color is an iconic part of the recipe.&#xA;Rice: You can pretty much use any type of rice you want for mujadara, but I prefer to use white long-grain rice because it’s how it’s traditionally made and gives the best texture. If you’re using brown rice, you’ll need to extend the cooking time.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Burro e salvia</title>
      <link>http://localhost:1313/etc/wikis/cocina/burro_e_salvia/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/etc/wikis/cocina/burro_e_salvia/</guid>
      <description>Ingredientes 320 g di pasta a tua scelta 40 g di burro 15 foglie di salvia&#xA;Instrucciones Cook the pasta in plenty of salted water. While it&amp;rsquo;s cooking, prepare the sauce to season it.&#xA;Melt the butter in a large pan and as soon as it&amp;rsquo;s melted add the sage leaves, letting them sizzle gently for a few seconds (they shouldn&amp;rsquo;t burn, but release their scent).&#xA;When the pasta is cooked al dente, drain it and toss it in the pan for a minute together with a little cooking water.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Lomo salteado</title>
      <link>http://localhost:1313/etc/wikis/cocina/lomo_salteado/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/etc/wikis/cocina/lomo_salteado/</guid>
      <description>Ingredientes 500 kg de lomo de res o bistec 1 cebollas rojas 2 tomates aji amarillo 1 poco de cebolla china 1 cda de ajo 4 cdas de vinagre 2 cdas de sillao sal, pimienta y comino Proceso Cortamos 1 cebollas grandes rojas y 2 tomates chicos en tiras gruesas, un ají amarillo en cortes delgados, un poco de cebolla china, una cucharada de ajo molido y dejamos listos los ingredientes.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Amatriciana</title>
      <link>http://localhost:1313/etc/wikis/cocina/amatriciana/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/etc/wikis/cocina/amatriciana/</guid>
      <description>Ingredientes Papada de cerdo (guanciale) - 75 g Tomates maduros o en conserva - 250 g Queso Pecorino - 50 g Espaguetis - 250 g Guindilla un trozo Vino blanco un chorreón Sal al gusto Proceso Comenzamos preparando la salsa. Para hacerla, cortamos el guanciale o papada en tiras y lo cocinamos en una sartén, añadiendo un trozo de guindilla que aromatizará la carne y la grasa que desprenderá. Si no encontrais papada o guanciale italiano podéis utilizar panceta o bacon sin ahumar, aunque en rigor ya no será una Amatriciana de libro.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Arroz con mejillones (dos porciones)</title>
      <link>http://localhost:1313/etc/wikis/cocina/arroz/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/etc/wikis/cocina/arroz/</guid>
      <description>Ingredientes 1 kg de mejillones frescos 2 vasos de arroz (400 gr) 1 cebolla pequeña 3 ó 4 dientes de ajo 1 pimiento rojo El zumo de medio limón Unas hebras de azafrán o una pizca de colorante alimentario 1 litro de caldo de pescado (podemos hacerlo con cabezas y espinas o puede ser de pastilla, pero aprovechamos también al agua de abrir los mejillones bien colada) Aceite de oliva 1 vasito de vino blanco seco Sal, pimienta y perejil picado Proceso Abrimos los mejillones al vapor con un vasito de vino y otro de agua en una cazuela.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Shakshuka</title>
      <link>http://localhost:1313/etc/wikis/cocina/shakshuka/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/etc/wikis/cocina/shakshuka/</guid>
      <description>INGREDIENTS 1/2 tsp cumin seeds 180ml light olive oil or vegetable oil 2 large onions, sliced 2 red and 2 yellow peppers, cut into 2cm strips 4 tsp muscovado sugar 2 bay leaves 6 thyme springs, leaves picked and chopped 2 tbsp chopped parsley 2 tbs chopped coriander, plus extra to garnish 6 ripe tomatoes, roughly chopped 1/2 tsp saffron threads pinch of cayenne pepper up to 250ml water 8 free-range eggs salt and black pepper METHOD In a very large pan dry-roast the cumin seeds on a high heat for 2 minutes.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Salsa de puerros</title>
      <link>http://localhost:1313/etc/wikis/cocina/sala_puerros/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/etc/wikis/cocina/sala_puerros/</guid>
      <description>Ingredientes Sal 1 A gusto Pimienta molida 1 A gusto Aceite de oliva 1 Cucharada sopera. Puerros 2 kg Crema de leche 100 Gramos Panceta ahumada 150 Gramos Pasta 400 500gr Nuez Moscada una Una pizca Proceso Poner agua a hervir para la pasta.&#xA;En una sartén saltear la panceta en cubos hasta que este crocante con oliva, agregar el puerro cortado en rodajas finas previo lavado cuando el puerro este tomando color dorado, agregar la crema y la nuez moscada corregir sal y pimienta</description>
    </item>
    <item>
      <title>Vacío al horno</title>
      <link>http://localhost:1313/etc/wikis/cocina/vacio_al_horno/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/etc/wikis/cocina/vacio_al_horno/</guid>
      <description>Ingredientes Una cebolla grande Ají verde y rojo Papas 600g de vacío Ajo Proceso Cortar cebolla + ají en juliana + papas en cubo&#xA;Poner a las papas: orégano, sal, pimienta, pimentón (bastante), ajo + aceite de oliva&#xA;Al vacío: pimienta, sal y pintarlo con chumichurri&#xA;Ahí, a la bandeja:&#xA;Un piso de cebollas + morrón Al medio el vacío Arriba de nuevo cebolla + morrón 45 minutos fuego medio</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pad Thai Sauce</title>
      <link>http://localhost:1313/etc/wikis/cocina/pad_thai_sauce/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/etc/wikis/cocina/pad_thai_sauce/</guid>
      <description>Ingredientes Dos cabeza de echalotes (o verdeo) Palm sugar (o de Coco) &amp;mdash; unas tres cucharadas o quizás más Un Chili Pepper (nooo, medio) dos cabezas de ajo (cuatro receta original) Proceso Cebolla, mas ajo, mas el Chili Pepper &amp;mdash; todo sofreír a fuego medio Cuando empieza a tirar aroma: agua + azúcar Cuando hierve: salsa de pescado (tres cucharadas) + un poco de sal + salsa de tamarindo (unas cuatro cucharadas) Opcional: siracha al final Dejar que se reduzca un poco </description>
    </item>
    <item>
      <title>Aloo Masala</title>
      <link>http://localhost:1313/etc/wikis/cocina/aloo_masala/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/etc/wikis/cocina/aloo_masala/</guid>
      <description># Ingredientes&#xA;2 large Yukon Gold potatoes, peeled and cut into 1-inch cubes (about 4 cups) 2 tablespoons neutral oil, such as grapeseed or canola 1 tablespoon urad dal (split black gram) ½ teaspoon cumin seeds ¼ teaspoon black mustard seeds 2 tablespoons roughly chopped roasted cashews 1 green finger chile (or serrano chile), finely chopped 1 (1-inch) piece fresh ginger, peeled and finely chopped 1 medium yellow onion, chopped ½ teaspoon kosher salt, plus more as needed ¼ teaspoon ground turmeric ¼ cup chopped cilantro leaves and tender stems ½ lemon, for squeezing</description>
    </item>
    <item>
      <title>Broccoli pasta 2</title>
      <link>http://localhost:1313/etc/wikis/cocina/broccoli_pasta_2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/etc/wikis/cocina/broccoli_pasta_2/</guid>
      <description># Ingredientes&#xA;Kosher salt 4 cups broccoli florets (10 ounces from 2 crowns) 1 pound cut pasta, such as medium shells 1 large garlic clove, smashed 2 packed cups fresh mint leaves (about 2 ounces from one small bunch) Black pepper ½ cup extra-virgin olive oil, plus more for serving 1 lemon, zested and juiced Parmigiano-Reggiano, for serving ½ cup walnuts, chopped&#xA;# Proceso&#xA;Bring a large saucepan of water to a boil over high heat.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Arroz indio</title>
      <link>http://localhost:1313/etc/wikis/cocina/fritatta/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/etc/wikis/cocina/fritatta/</guid>
      <description>Combinaciones Spinach, artichoke and feta cheese Broccoli, cheddar and green onion Cremini mushrooms, arugula and goat cheese Cherry tomatoes, zucchini, mozzarella and basil Shown here: yellow onion, carrot, bell pepper, goat cheese and chives Ingredientes 1 berenjena 1 calabacín ¼ de pimiento rojo ¼ de pimiento verde 1 cebolla 2 tomates 1 puñado de hojas de albahaca 4 huevos 5 cucharadas de queso de oveja rallado 2 cucharadas de crema de leche Sal y pimienta Aceite de oliva</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cashew Chicken</title>
      <link>http://localhost:1313/etc/wikis/cocina/cashew_chicken/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/etc/wikis/cocina/cashew_chicken/</guid>
      <description>Ingredientes 3/4 cup cashews, divided 1/4 cup de agua 2 cucharadas de maizena 4 cucharadas de Hoisin sauce → en su defecto, soja? 1 cucharada de salsa de soja 500g de pollo 1/2 cucharadita sal 1/4 cucharadita de pimineta 2 cucharadas de aceite 6 dientes de ajo cortados 8 cebollas de verdeo (separar lo verde de lo blanco) 2 cuchardas de vinage de arroz 1/4 de aceite de sésamo semillas de sésamo 20 gramos fresh ginger, peeled, cut into pieces ¼ tsp dried red pepper flakes 85 g red bell pepper, cut into thin strips (approx.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fried Rice Thai Chicken</title>
      <link>http://localhost:1313/etc/wikis/cocina/fried_rice_thai_chicken/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/etc/wikis/cocina/fried_rice_thai_chicken/</guid>
      <description>Ingredientes 4 to 5 cups cooked rice, preferably several days old 1 boneless, skinless chicken breast, or 2 thighs, chopped into small pieces 3 tablespoons soy sauce 3 tablespoons chicken stock 3 tablespoons fish sauce, more to taste 1 tablespoon lime juice, more to taste 1 teaspoon granulated sugar 1/8 teaspoon white pepper, or black pepper 2 to 3 tablespoons vegetable oil 4 spring onions, sliced, white and green parts separated 3 to 4 cloves garlic (minced) 1 red or green chile pepper, thinly sliced or a sprinkling of chile flakes 5 to 7 fresh shiitake mushrooms, stemmed and chopped into small pieces 1 small stalk celery, thinly sliced 1/2 cup frozen peas 1 large egg Thai chile sauce, for serving, optional Proceso Echar un poco de aceite al arroz (mejor si ya está cocido hace algunos días) y revolver Marinar al pollo cortado en pedacitos en salsa de soja (una cucharada) Combinar: caldo de pollo, salsa de pescado, 2 cucharadas de salsa de soja, jugo de limón (chorrito), azúcar y pimienta blanca Picar ajo + cebolla de verdeo + chile + hongos + apio Saltear ajo + partes blancas de cebolla + chile si es que hay Agregar el pollo Agregar hongos + apio Agregar la salsa de a poco Agregar arvejas congeladas Hacer lugar para el huevo en el medio, empezar a romperlo y cuando esté semi-cocido mezclar todo Yo le agregaría maní o castañas de cajú </description>
    </item>
    <item>
      <title>Relleno de bróccoli y queso para crepes</title>
      <link>http://localhost:1313/etc/wikis/cocina/crepes_de_broccoli/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/etc/wikis/cocina/crepes_de_broccoli/</guid>
      <description># Ingredientes&#xA;300 g de brócoli cocido 1/2 cebolla picada 1 cucharada de aceite 1 cucharada de harina: 250 cc. de leche 100 g de queso rallado 1 1/2 cucharadita de mostaza de Dijon Sal y pimienta # Proceso&#xA;Sofreír la cebolla en el aceite hasta que se quede transparente. Agregar la harina y mezclar. Poco a poco agregar la leche e ir removiendo para que no se formen grumos. Llevar a ebullición a fuego medio, revolviendo constantemente hasta que espese.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Carbonada</title>
      <link>http://localhost:1313/etc/wikis/cocina/carbonara/</link>
      <pubDate>Mon, 11 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/etc/wikis/cocina/carbonara/</guid>
      <description># Pietro&#xA;1 yema por persona + 1 extra 25 gramos de panceta por persona 2 cucharadas de queso por persona rayado muy fino&#xA;los huevos se mezclan con el queso, hay que obtener una crema de huevo y de queso&#xA;panceta se corta en largos de 5cm x 4mm de espesor &amp;mdash; dorados en un sartén seco, hasta que se queden crujiente → retiramos la panceta crocante y el aceitito lo mezclamos con el huevo + queso</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gnocchi di Semola</title>
      <link>http://localhost:1313/etc/wikis/cocina/gnocchi_di_semola/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/etc/wikis/cocina/gnocchi_di_semola/</guid>
      <description># Ingredientes&#xA;2 tazas de sémola queso parmesano 1L de leche 1 cebolla 4 tomate perita Semolino 250 g Latte intero 1 l Burro 100 g Tuorli 2 Parmigiano Reggiano DOP da grattugiare 100 g Pecorino 40 g Sale fino 7 g Noce moscata q.b.&#xA;# Proceso&#xA;Para preparar los ñoquis alla romana, coloque la leche en una sartén sobre la estufa y agregue una pizca de mantequilla (aproximadamente 30 g de la dosis total), sal 2 y una pizca de nuez moscada 2; Tan pronto como comience a hervir, vierta la sémola 3 bajo la lluvia, revolviendo vigorosamente con un batidor, para evitar la formación de grumos.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Arroz indio</title>
      <link>http://localhost:1313/etc/wikis/cocina/arroz_indio/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/etc/wikis/cocina/arroz_indio/</guid>
      <description># Ingredientes&#xA;1 taza de arroz (bismati mejor) ajo jengibre cúrcuma molida comino molido Proceso Cocinar el arroz con el ajo y el jengibre. Retirar En una sartén, poner ajo y jengibre (no mucho) + comino. Cuando empiezen a moverse, echar el arroz. Se debería &amp;ldquo;freir&amp;rdquo; un poco. Agregar la cúrcuma # Otra versión&#xA;2 cups long-grain basmati rice 8 cups water 2 teaspoons salt 2 cloves 2 green cardamom pods One 2-inch piece cinnamon 3 tablespoons vegetable oil (or ghee if you have it) 1/2 teaspoon dark mustard seeds 1/2 teaspoon cumin seeds 1/4 teaspoon chili flakes 1 medium onion, chopped 3 chopped garlic cloves 1/4 teaspoon turmeric # Proceso</description>
    </item>
    <item>
      <title>Beef curry garam masala</title>
      <link>http://localhost:1313/etc/wikis/cocina/curry_garam_masala/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/etc/wikis/cocina/curry_garam_masala/</guid>
      <description># Ingredientes para el Garam Masala&#xA;4 cucharadas de semillas de cilantro (1/4 de taza) 2 cucharadas de comino molido 1 cucharadita de canela molida 1 cucharadita de cardamamo verde 1 cucharadita de clavo 1/2 nuez moscada (picada) 1/2 cucharadita de cayena molida 1/2 cucharadita de pimienta negra molida 2 hojas de laurel&#xA;Ingredientes generales Carne 500g 3 cebollas Ajo 2 tbs Jengibre 2 tbs Chile picante / uno (seco) queda suave Tomates (varios, quizás ocho) Proceso ##El garam masala (el curry) → GM</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cilantro Chicken Fried Rice</title>
      <link>http://localhost:1313/etc/wikis/cocina/cilantro_fried_chicke/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/etc/wikis/cocina/cilantro_fried_chicke/</guid>
      <description>Ingredientes 1/4 cup lime juice 2 tablespoons olive oil 2 cloves garlic, minced 3 tablespoons minced fresh cilantro 1/2 teaspoon salt 1/4 teaspoon pepper 1 lb boneless skinless chicken thighs, cut into 1-in cubes Fried Rice 2 tablespoons vegetable oil 1 small onion, finely diced 2 medium carrots, diced into 1/2-in cubes 3 cloves garlic, minced 3 large eggs, lightly beaten 3 cups cold cooked rice 1/2 cup frozen peas 2 tablespoons soy sauce 2 tablespoons lime juice 2 tablespoons minced fresh cilantro Instructions Cilantro Lime Chicken In a medium bowl, whisk lime juice, olive oil, garlic, cilantro, salt, and pepper until smooth.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pad thai</title>
      <link>http://localhost:1313/etc/wikis/cocina/pad_thai/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/etc/wikis/cocina/pad_thai/</guid>
      <description># Ingredientes&#xA;2 / 3 cebollas de verdeo carmarones, una badejita fideos de arroz, si hay chatos mejor maní, bastante huevos x 2 pasta de tamarindo, cucharadito fish sauce (salsa de pescado) aceite de sesamo lima ajo jengibre # Proceso&#xA;Descongelar los camarones (cocidos) y dejarlos descansar un rato Cocinar los fideos de acuerdo a instrucciones. Retirar cuando estén &amp;ldquo;al dente &amp;quot; Wok caliente (o similar) echar los huevos y romper (como huevos revueltos) Empujar los eggs al costado: tirar el ajo y el jengibre picados Casi inmediatamente: tirar los camarones.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pinapple Fried Rice</title>
      <link>http://localhost:1313/etc/wikis/cocina/pinapple_fried_rice/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/etc/wikis/cocina/pinapple_fried_rice/</guid>
      <description>Ingredientes Una bandejita de camarones Una lata de pedazos de ananá / un ananá 2 cebollas de verdeo 1 cebolla blanca arroz cocido (1 cup) castañas de cajú cebolla medio morrón rojo o verde o rojo y verde lima / limón aceite vegetal salsa de pescado (una cucharada) azúcar (una cucharada) sal (pizca) curry powder → algo picante, cilantro, comino, jengibre (todo en polvo, mezclar) &amp;mdash; una cucharadita pasas de uvas tomates Proceso Descongelar los camarones (cocidos) y dejarlos descansar un rato Saltear los camarones en aceite caliente en el wok → retirar Scramble the eggs → cuando estén semi hechos, agregar el arroz y + aceite si es necesario Agregar cebollas picadas Agregar: azúcar + sal + salsa de pescado + polvo de curry (¿cúrcuma?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Broccoli pasta</title>
      <link>http://localhost:1313/etc/wikis/cocina/broccoli_pasta/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/etc/wikis/cocina/broccoli_pasta/</guid>
      <description># Ingredientes&#xA;Un broccoli (B) Dos dientes de ajo Una cebolla blanca chica o una de verdeo Salvia o Eneldo (si es fresca, mejor, si no buen&amp;hellip;) Cantidad necesaria de fideos secos Queso parmesano (a gusto) # Proceso&#xA;Limpiar el B bien, bajo agua fresca, siguiendo la técnica apropiada&#xA;Hervir unos minutos, hasta que esté tiernito. Retirar y enfirar bajo agua (fría)&#xA;Cortar los arbolitos a la mitad, verticalmente&#xA;Saltear ajo y cebolla &amp;mdash; con transparencia: agregar bróccolis</description>
    </item>
    <item>
      <title>Buñuelos</title>
      <link>http://localhost:1313/etc/wikis/cocina/bu%C3%B1uelos/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/etc/wikis/cocina/bu%C3%B1uelos/</guid>
      <description>De Pietro Sorba&#xA;# Ingredientes&#xA;Para una cantidad normal&#xA;Harina 200g Soda helada → burbujas → genera un shock térmico en el aceite caliente 150ml (si no hay agua) Acelga / Espinaca Aceite a 180g → cuando un escarbadientes genera burbujas, la temperatura es correcta (!) # Proceso&#xA;Se hace en el momento para aprovechar las burbujas de la soda&#xA;Dos opciones&#xA;Picadas crudas y sumarlas al compuesto de agua + harina</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cajun</title>
      <link>http://localhost:1313/etc/wikis/cocina/cajun/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/etc/wikis/cocina/cajun/</guid>
      <description>Ingredientes paprika (I prefer using smoked paprika) kosher salt garlic powder ground black pepper ground white pepper onion powder dried oregano cayenne thyme </description>
    </item>
    <item>
      <title>Chicken curry</title>
      <link>http://localhost:1313/etc/wikis/cocina/curry_chicken/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/etc/wikis/cocina/curry_chicken/</guid>
      <description>Leche de coco 1 cup coco / 4 cup water&#xA;Place coconut and hot water in a blender. Let sit for about 10 minutes to soften up the shredded coconut. Whir for a couple of minutes. Place a cloth lined sieve over a large bowl. Pour mixture slowly into sieve. Gather edges of cloth together and squeeze out as much milk as possible. [Se puede saltear este paso] &amp;ndash;&amp;gt; Pour coconut milk into glass jars or bottles and refrigerate for four five days.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Croquetas</title>
      <link>http://localhost:1313/etc/wikis/cocina/croquetas/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/etc/wikis/cocina/croquetas/</guid>
      <description>Esta receta es de José Andrés.&#xA;Ingredientes Chicken carcass, cooked 1.5 oz butter 1.5 oz EVOO ½ med sized onion, brunoised 3 oz all-purpose flour 4 cups of milk 2 tsp salt 2 dashes nutmeg 1 oz slice of Ibérico bellota, brunoise (could use ham or bacon too – optional) INstrucciones Pull meat form the cooked chicken carcass and chop finely. Put a pan onto the stove on medium heat Place onions in a pan with butter and oil.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Falafel</title>
      <link>http://localhost:1313/etc/wikis/cocina/falafel/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/etc/wikis/cocina/falafel/</guid>
      <description>https://www.epicurious.com/recipes/food/views/my-favorite-falafel-231755&#xA;# Ingredientes&#xA;1 cup dried chickpeas 1/2 large onion, roughly chopped (about 1 cup) 2 tablespoons finely chopped fresh parsley 2 tablespoons finely chopped fresh cilantro 1 teaspoon salt 1/2-1 teaspoon dried hot red pepper 4 cloves of garlic 1 teaspoon cumin 1 teaspoon baking powder 4-6 tablespoons flour Soybean or vegetable oil for frying Chopped tomato for garnish Diced onion for garnish Diced green bell pepper for garnish Tahina sauce Pita bread</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ginger chinese chicken</title>
      <link>http://localhost:1313/etc/wikis/cocina/ginger_chicken/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/etc/wikis/cocina/ginger_chicken/</guid>
      <description>url_original: https://www.chinesefoodrecipes.cc/recipe/chinese-ginger-chicken/&#xA;Ingredientes 300g de pehuga de pollo Dos cebollas de verdeo Dos dientes de ajo o un diente grande Jengibre, un pedacito generoso (dos falanjes) Chiles picantes Un handful of cashews Salsa de soja Aceite Rice wine / vinegar (prefiero no usarlo) Azúcar, clave meterle bastante azúcar Proceso Corta el pollo en cubos pequeños, marinarlos en salsa de soja (no mucha) Cortar las ebollas de verdeo: la parte verde, gruesta, en &amp;ldquo;vertical&amp;rdquo; Picar ajo + jengibre + chiles (los chiles en vertical) Calentar un wok con aceite (mezclar sésamo y no sésamo + poner semillas de sésamo) &amp;mdash; cocinar el pollo, retirar Meter: cebollas, ajo, jengibre, chile + vinagre de arroz y salsa de soja </description>
    </item>
    <item>
      <title>Indian rice</title>
      <link>http://localhost:1313/etc/wikis/cocina/indian_rice/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/etc/wikis/cocina/indian_rice/</guid>
      <description># Ingredientes&#xA;2 cups rice 4 cups water 2 teaspoons salt 2 cloves puñado de canela 1/2 teaspoon cumin seeds 1/4 teaspoon chili flakes 1 medium onion, chopped 3 chopped garlic cloves 1/4 teaspoon turmeric&#xA;2 cardamom pods One 2-inch piece of cinnamon 3 Tbsp vegetable oil (or ghee if you have it) 1/2 teaspoon dark mustard seeds&#xA;# Proceso&#xA;Rinse and soak rice: Place rice in a sieve and run cool water through it to rinse it until the water runs clear.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Naan</title>
      <link>http://localhost:1313/etc/wikis/cocina/naan/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/etc/wikis/cocina/naan/</guid>
      <description># Ingredientes&#xA;600 g de harina de trigo- 200 ml de agua tibia- 200 ml leche- 1 cucharadita miel- 1 cucharadita sal- 10 g de levadura fresca o 5g de levadura de panadero- 1 yogur griego o natural- 25 g de aceite de oliva- Ajo, cilantro y mantequilla fundida (Para pintar) # Proceso&#xA;Disuelve la levadura junto con el agua tibia, la leche tibia y la miel. Deja reposar en un espacio cálido 15 minutos.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Naan turco</title>
      <link>http://localhost:1313/etc/wikis/cocina/naan_turco/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/etc/wikis/cocina/naan_turco/</guid>
      <description> 300ml de agua tibia 300ml de leche tibia 10g de levadura seca batir&#xA;840 gramos de harina 20 gramos de azucar 8 gramos de sal </description>
    </item>
    <item>
      <title>Pizza</title>
      <link>http://localhost:1313/etc/wikis/cocina/pizza/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/etc/wikis/cocina/pizza/</guid>
      <description>Pietro aconseja&#xA;# Ingredientes&#xA;1 kilo de harina 60% agua (600ml) 0.2% de levadura (1.5g) 2.5% sal # Proceso&#xA;4 o 5 horas de levadua, cuando duplica se divide en bolloss Horno al máximo para que el aire interno de la masa &amp;ldquo;airee&amp;rdquo; la cosa Salsa con puré de tomate directo de lata (!) </description>
    </item>
    <item>
      <title>Risotto (dos porciones)</title>
      <link>http://localhost:1313/etc/wikis/cocina/risotto/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/etc/wikis/cocina/risotto/</guid>
      <description>Ingredientes Una cebolla grande Dos dientes de ajo Una cebolla de verdeo Una taza de hongos secos Una taza de hongos frescos Media taza de vino blanco Manteca (una TSP) Caldo de whatever Una taza de arroz (Carnaroli o Arborio) Queso parmesano / reggianato (una taza) Proceso Cortar cebolla (dos variedades) y ajo (CCA). Regla: que las piezas queden más pequeñas que el grano de arroz Limpiar hongos secos bien (quitarles la tierrita) y remojarlos en agua hirviendo Rehogar CCA en aceite de oliva.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Risotto (dos porciones)</title>
      <link>http://localhost:1313/etc/wikis/cocina/risotto_camarones/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/etc/wikis/cocina/risotto_camarones/</guid>
      <description>Test: https://healthyfitnessmeals.com/garlic-shrimp-risotto-recipe/&#xA;Ingredientes Una cebolla grande Dos dientes de ajo Una cebolla de verdeo 250g de camarones frescos Media taza de vino blanco Manteca (una TSP) Caldo de whatever Una taza de arroz (Carnaroli o Arborio) Queso parmesano / reggianato (una taza) Proceso Cortar cebolla (dos variedades) y ajo (CCA). Regla: que las piezas queden más pequeñas que el grano de arroz Sofreir ajo + camarones: saltear hasta que se sellen Agregar a camarones una taza de vino blanco Sacar camarones y reservar líquido de cocción Rehogar CCA en aceite de oliva.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Risotto de Calabaza (dos porciones)</title>
      <link>http://localhost:1313/etc/wikis/cocina/risotto_calabaza/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/etc/wikis/cocina/risotto_calabaza/</guid>
      <description>Ingredientes Una cebolla grande Dos dientes de ajo Una taza de hongos secos (para acompañar al final) Manteca (una TSP) Caldo de whatever Una taza de arroz (Carnaroli o Arborio) Queso parmesano / reggianato (una taza) Proceso Peel and de-seed the pumpkin/squash, if not already prepared. Cut into a relatively small dice. Peel and dice the onion and garlic. Warm the oil and butter in a medium pan over a medium heat then add the onion.</description>
    </item>
    <item>
      <title>To Dos</title>
      <link>http://localhost:1313/etc/wikis/cocina/to_do/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/etc/wikis/cocina/to_do/</guid>
      <description>https://www.allrecipes.com/recipe/87872/sweet-chili-thai-sauce/ https://www.skinnytaste.com/thai-chicken-and-pineapple-stir-fry/ https://www.allrecipes.com/recipe/86005/thai-pineapple-chicken-curry/ https://www.nestlecocina.es/receta/pinchos-de-pollo-con-especias</description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>http://localhost:1313/etc/wikis/cocina/tzatziki/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/etc/wikis/cocina/tzatziki/</guid>
      <description>tzatziki.md</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
