<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Clases on R. Álvarez Ugarte - sitio personal</title>
    <link>http://localhost:1313/clases/</link>
    <description>Recent content in Clases on R. Álvarez Ugarte - sitio personal</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>R. Álvarez Ugarte</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 18 Mar 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/clases/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Facultad de Derecho, Universidad de Buenos Aires</title>
      <link>http://localhost:1313/clases/programa_uba/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/clases/programa_uba/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;elementos-de-derecho-constitucional&#34;&gt;Elementos de Derecho Constitucional&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Programa analítico&lt;/em&gt;&#xA;&lt;em&gt;Versión 2.2&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;introducción&#34;&gt;Introducción&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;El derecho constitucional es una de las principales ramas del derecho: él se enfoca en las grandes estructuras jurídicas que rigen la vida de una comunidad. El derecho constitucional se vincula a la organización y distribución del poder, en estructuras formales que funcionan de acuerdo a reglas (y prácticas) específicas. La distribución del poder en una comunidad democrática es una cuestión compleja: en esta materia se aborda la dimensión &lt;em&gt;formal&lt;/em&gt; de esta cuestión, con foco en lo que la Constitución Nacional establece. De todas formas, se incentiva el desarrollo de miradas críticas con base en compromisos normativos diversos. Otra dimensión fundamental del derecho constitucional se relaciona con los &lt;em&gt;derechos&lt;/em&gt;, entendidos como garantías reconocidas entre nosotros, en el marco de una comunidad de iguales. Los derechos nos permiten exigir que no se nos impida hacer determinada cosa o impedir que otras se nos impongan. Los derechos están estrechamente vinculados con la libertad y la igualdad, pero no se agotan en esos valores. Nuevamente, se incentivan miradas críticas sobre los derechos, su función social, eficacia para hacer lo que prometen y condiciones de exigibilidad.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Maestría en Derecho Constitucional, Universidad de Palermo</title>
      <link>http://localhost:1313/clases/programa_up_v1/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/clases/programa_up_v1/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;derecho-constitucional-y-cambio-social&#34;&gt;Derecho constitucional y cambio social&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;introducción&#34;&gt;Introducción&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;El objetivo general del curso es reflexionar en torno a las formas de vinculación entre el derecho&amp;mdash;en particular el derecho constitucional&amp;mdash;y los procesos de cambio social. El curso se propone explorar las tensiones, articulaciones y relaciones en general entre el derecho y los movimientos sociales, como actores primordiales de cambio. Para ello, repasaremos los modos en que el derecho influye, determina, y moldea los movimientos sociales; a su vez, cómo éstos contribuyen, resisten e interpelan al derecho a través de diversos mecanismos. Las teorías legales tradicionales han estudiado el tema desde una perspectiva formalista y unidireccional (prestando exclusiva atención al poder disciplinador del derecho respecto al individuo y la sociedad) y han omitido visibilizar otras complejas relaciones entre estos polos. Sin embargo, en los últimos años han surgido estudios&amp;mdash;como el constitucionalismo popular&amp;mdash;que exploran estas relaciones mutuas entre el derecho y los movimientos sociales desde la teoría política y sociológica, pero también basados en el estudio de casos. El curso analizará entonces lecturas teóricas y casos, desde una perspectiva nacional y transnacional. Se prestará especial atención a los modos en que el derecho local ha receptado (o resistido) los discursos y reivindicaciones de los movimientos de derechos humanos ligados a la memoria, organizaciones de mujeres, minorías sexuales, colectivos de desocupados y pueblos originarios. Se pretende que el alumnado desarrolle habilidades de argumentación y visión crítica en torno a procesos sociales y legales de nuestro país y del mundo&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Derecho y Sociedad, Facultad de Derecho, Universidad Torcuato Di Tella (profesor invitado)</title>
      <link>http://localhost:1313/clases/programa_utdt_dys_2021/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/clases/programa_utdt_dys_2021/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;derecho-y-sociedad&#34;&gt;Derecho y Sociedad&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ramiro Álvarez Ugarte (profesor invitado)&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;2021&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;introducción&#34;&gt;Introducción&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;El curso ofrece una introducción a los estudios de Derecho &amp;amp; Sociedad (D&amp;amp;S) y los usos de la investigación empírica en torno al derecho. Ofrece una perspectiva que enriquece y vuelve más sofisticada la mirada jurídica, bajo la premisa de que el derecho no puede comprenderse adecuadamente, ni ejercerse de manera inteligente y sofisticada, si no entendemos cómo éste se relaciona con la sociedad que pretende regular, tanto en la teoría relacionada a las condiciones concretas de producción, aplicación y cambio del derecho, como en la práctica de distintas vertientes del derecho y en relación a distintas cuestiones. Puede que la estudiante nunca haga investigación socio-jurídica por sí misma, pero en el curso de lo que seguramente será una práctica exitosa se cruzará de manera constante con dudas y preguntas que sólo pueden ser respondidas a través de la investigación empírica. Para quienes se orienten al derecho como práctica profesional, este curso fortalecerá la capacidad de los profesionales de comprender mejor los problemas que deberán administrar en el futuro. Para quienes tengan inclinaciones académicas, este curso busca presentar posibles líneas de trabajo. Los contenidos se organizan en dos módulos.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Evaluación (Elementos de Derecho Constitucional)</title>
      <link>http://localhost:1313/clases/evaluacion_pp/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/clases/evaluacion_pp/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;sistema-de-evaluación-y-cursada&#34;&gt;Sistema de evaluación y cursada&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿Qué queremos lograr con la materia?&lt;/strong&gt; Que ustedes aprendan sobre derecho constitucional. Pero aprender derecho constitucional no significa leer la Constitución y poder relatar lo que ella dice. Es mucho más que eso: muchos aspectos de nuestra vida en común dependen de las herramientas que usemos para leer a la Constitución en particular y al derecho en general; si usamos unas estaremos más inclinados para ver algunas cosas; si usamos otras quizás podamos ver más allá. En ese sentido, la cátedra ofrece algunas miradas y parte de algunos supuestos que&amp;mdash;creemos&amp;mdash;permiten &lt;em&gt;ver más allá&lt;/em&gt; de lo que usualmente se ofrece.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facultad de Derecho, Universidad de Palermo</title>
      <link>http://localhost:1313/clases/dconstitucionali/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/clases/dconstitucionali/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;derecho-constitucional-i&#34;&gt;Derecho Constitucional I&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;objetivo&#34;&gt;Objetivo&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;El objetivo es que los alumnos y alumnas aprendan la estructura básica del derecho constitucional argentino. Ello implica conocer la relación de nuestras instituciones con la democracia y las formas particulares en que nuestro país ha abordado, en distintos momentos de su historia, el complejo desafío del autogobierno colectivo. Se espera en este sentido que al final de la cursada los alumnos puedan explicar la estructura institucional argentina y abordarla críticamente, pudiendo identificar los orígenes y las fortalezas, debilidades y desafíos que el esquema actual presenta desde el punto de vista de ideales democráticos que veremos a lo largo de la cursada.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Poder judicial y democracia. TEP 2019. Facultad de Derecho UBA</title>
      <link>http://localhost:1313/clases/tep_site/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/clases/tep_site/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;poder-judicial-y-democracia-una-historia-del-debate-contramayoritario-en-estados-unidos&#34;&gt;Poder judicial y democracia: una historia del debate &amp;ldquo;contramayoritario&amp;rdquo; en Estados Unidos&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;introducción&#34;&gt;Introducción&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;Este &lt;em&gt;Taller de Estudio Profundizado&lt;/em&gt; abordará textos clásicos de la academia legal de los Estados Unidos sobre la &amp;ldquo;dificultad contramayoritaria&amp;rdquo;, una de las cuestiones que más reflexión han generado en la teoría constitucional contemporánea. En ocho sesiones, recorreremos trabajos pioneros que, desde la teoría y el análisis legal, empujaron la discusión hacia adelante. Estos trabajos coinciden, en general, en una pregunta esencial que aún no tiene una respuesta definitiva: ¿cómo podemos compatibilizar el control judicial de constitucionalidad con un sistema democrático que asume que &lt;em&gt;aquí, gobierna el pueblo&lt;/em&gt;? ¿Por qué las decisiones más importantes que debe enfrentar una comunidad política democrática deben delegarse a un conjunto de jueces no elegidos directamente por los ciudadanos? Los textos y autores que leeremos procuraron dar distintas respuestas&amp;mdash;justificatorias o condenatorias de la práctica&amp;mdash;a estas preguntas. Los textos serán abordados &lt;em&gt;cronológicamente&lt;/em&gt;, lo que implica realizar una lectura históricamente situada de los mismos. Trabajaremos bajo la hipótesis de que la academia legal busca influir en los criterios y las reglas del &amp;ldquo;campo&amp;rdquo; jurídico para que el mismo se relacione de una manera determinada&amp;mdash;desde la resistencia al acompañamiento&amp;mdash;con el campo de &amp;ldquo;la política&amp;rdquo;. Procuraremos extraer de esta lectura algunas lecciones para nuestro contexto constitucional actual.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
