<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Clases on R. Álvarez Ugarte - sitio personal</title>
    <link>http://localhost:1313/blog/</link>
    <description>Recent content in Clases on R. Álvarez Ugarte - sitio personal</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>R. Álvarez Ugarte</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 12 Nov 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Dos años en Corea del Sur</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/tirando_piedras/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/tirando_piedras/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Me gustó mucho la primera etapa de la revista &lt;a href=&#34;https://seul.ar/author/ramiroau/&#34;&gt;Seúl&lt;/a&gt;. Entre 2021 y 2023 publiqué algunas notas, en algunos casos sobre temas difíciles y sobre alguna incomodidad: con la &lt;a href=&#34;https://seul.ar/estrella-de-carlotto/&#34;&gt;disonancia cognitiva&lt;/a&gt; que me produce la admiración por el movimiento de DDHH y su acercamiento (costoso) al &lt;em&gt;kirchnerismo&lt;/em&gt;, con la expansión de las narrativas de &lt;em&gt;democracia en peligro&lt;/em&gt; que me parecen que no van &lt;a href=&#34;https://seul.ar/alarmas-levitsky-ziblatt/&#34;&gt;pero hay un problema allí&lt;/a&gt; y sobre la trampa central en la que se encuentra atrapada la coalición de gobierno, que tiene que ver con &lt;a href=&#34;https://seul.ar/breaking-k/&#34;&gt;causas judiciales en marcha&lt;/a&gt; sobre personas que arrastran miles de votos&amp;mdash;y sobre una salida por arriba a ese laberinto (que se demostró improbable ante la para mí inesperada derrota legislativa del oficialismo). También, menos incómodo, presenté una crítica a la última propuesta de reforma judicial &lt;a href=&#34;https://seul.ar/ampliacion-corte-suprema-pj/&#34;&gt;del oficialismo&lt;/a&gt;. Y tuve el placer de &lt;a href=&#34;https://seul.ar/un-pais-al-margen-de-la-ley-carlos-nino/&#34;&gt;releer&lt;/a&gt; &lt;em&gt;Un país al margen de la ley&lt;/em&gt; de Carlos Nino. En 2022 critiqué las propuestas de &lt;a href=&#34;https://seul.ar/ampliacion-corte-suprema-pj/&#34;&gt;ampliar la Corte Suprema a más de veinte miembros&lt;/a&gt;, analicé las &lt;a href=&#34;https://seul.ar/embarrar-la-cancha/&#34;&gt;tensiones políticas que generan las investigaciones judiciales sobre casos de corrupción&lt;/a&gt;. Mi última contribución fue en mayo de 2023&amp;mdash;un llamado a &lt;a href=&#34;https://seul.ar/legalizar-drogas/&#34;&gt;legalizar las drogas&lt;/a&gt; como forma de lidiar con la creciente penetración del narcotráfico en las estructuras estatales.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La jurisprudencia como una red que crece</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/sna-y-jurisprudencia/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/sna-y-jurisprudencia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En esta sección el CELE presenta una visualización de la &amp;ldquo;jurisprudencia de intermediarios&amp;rdquo; en la Argentina, como solemos llamar a la serie de casos judiciales que&amp;mdash;en la última década y media&amp;mdash;han procurado resolver la cuestión de la responsabilidad civil de las plataformas de Internet por contenidos producidos por terceros. La investigación se encuentra en proceso de &amp;ldquo;revisión por pares&amp;rdquo;, pero esta entrada busca mostrar gráficamente algunos de los principales hallazgos. Especialmente busca mostrar la dimensión &lt;em&gt;temporal&lt;/em&gt; de la jurisprudencia bajo análisis a través de herramientas no usualmente disponibles en las publicaciones académicas.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Escritura en plain text, citas y automatización</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/escritura_libre/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/escritura_libre/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Esto estaba en &lt;em&gt;borrador&lt;/em&gt; desde hace mucho tiempo, porque usualmente recibo consultas sobre cómo escribir en &lt;em&gt;plain text&lt;/em&gt; y cuestiones vinculadas al manejo de la bibliografía (especialmente con referencia a la automatización de citas). Una consulta de &lt;a href=&#34;https://claudioruiz.com/&#34;&gt;Claudio Ruiz&lt;/a&gt;&amp;mdash;quien me presentó el mundo Markdown y &lt;code&gt;pandoc&lt;/code&gt; hace muchos años&amp;mdash;me terminó de empujar a publicar y a actualizar, porque la metodología (&lt;em&gt;mí&lt;/em&gt; metodología) fue cambiando mucho con el paso del tiempo. Lo que sigue es, entonces, una forma de producir que me resulta útil a mí. No es la mejor, quizás no sea para usted, pero aquí está.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Por dónde empezar con R</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/r_empezar/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/r_empezar/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En las últimas semanas fui publicando en tuiter análisis diversos de datos legales con la metodología de &lt;em&gt;social network analysis&lt;/em&gt; (SNA), que aprendí (o mejor dicho empecé a aprender) tomando el curso Design of Social Research en el departamento de Sociología de la Universidad de Columbia, con el gran &lt;a href=&#34;https://sociology.columbia.edu/content/josh-whitford&#34;&gt;Josh Whitford&lt;/a&gt;. Fue una de esas experiencias increíbles que siempre recomiendo a quienes van a estudiar derecho afuera: ¡sálganse de la escuelas de leyes! La Universidad es más grande, rica, y todo lo interdisciplinario ilumina mil veces más que volver a leer los viejos fallos de siempre.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La Guía Argentina de Citas Legales (versión 1.0)</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/gacl/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/gacl/</guid>
      <description>&lt;p&gt;A diferencia de otras jurisdicciones (p.ej. Estados Unidos, Reino Unido, Australia), la comunidad legal de Argentina no tiene un estilo de citas unificado. Cada editor pide el estilo que desea y&amp;mdash;en general&amp;mdash;no adoptan uno que ya exista, sino que generan un estilo propio desarrollado ad-hoc que vuelcan a una guía de estilo propia (p.ej. la Revista Ambiental de la Universidad de Palermo, la Revista Argentina de Teoría Jurídica de la Universidad Di Tella, Lecciones y Ensayos, etcétera).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>DNU, doctrina y práctica constitucional (urgente)</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/dnus/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/dnus/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sólo para compartir algunos datos que terminaron en un hilo de tuiter.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Me interesaba mirar los datos de DNU y fui a la fuente original, &lt;em&gt;Infoleg&lt;/em&gt; y &lt;em&gt;SAIJ&lt;/em&gt;. Éste último resultó ser &lt;a href=&#34;http://www.saij.gob.ar/resultados.jsp?r=%20fecha-rango%3A%5B19950101%20TO%2020200613%5D&amp;amp;o=0&amp;amp;p=25&amp;amp;f=Total%7CTipo%20de%20Documento/Legislaci%F3n/Decreto/Decreto%20de%20Necesidad%20y%20Urgencia%7CFecha%7COrganismo%7CPublicaci%F3n%7CTema%7CEstado%20de%20Vigencia%7CAutor%7CJurisdicci%F3n/Nacional&amp;amp;v=colapsada&#34;&gt;más amigable a la hora de escrapear los datos&lt;/a&gt; y así terminé con un dataset con DNUs dictados entre 1995 y 2020 de 782&lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;. La pregunta que me guiaba era ver la evolución del uso y detectar el aumento de 2020 (que es evidente).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nadie es la patria (Borges)</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/nadieslapatria/</link>
      <pubDate>Mon, 25 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/nadieslapatria/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nadie es la patria. Ni siquiera el jinete&lt;br&gt;&#xA;que, alto en el alba de una plaza desierta,&lt;br&gt;&#xA;rige un corcel de bronce por el tiempo,&lt;br&gt;&#xA;ni los otros que miran desde el mármol,&lt;br&gt;&#xA;ni los que prodigaron su bélica ceniza&lt;br&gt;&#xA;por los campos de América&lt;br&gt;&#xA;o dejaron un verso o una hazaña&lt;br&gt;&#xA;o la memoria de una vida cabal&lt;br&gt;&#xA;en el justo ejercicio de los días.&lt;br&gt;&#xA;Nadie es la patria. Ni siquiera los símbolos.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Líneas de tiempo</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lineasdetiempo/</link>
      <pubDate>Tue, 19 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lineasdetiempo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sin pizarrón no podemos hacer las &amp;ldquo;líneas de tiempo&amp;rdquo; que siempre hacemos (¡la dimensión temporal explica muchas cosas!). En &lt;em&gt;Derecho Constitucional y Cambio Social&lt;/em&gt;, la clase que damos con I.J. desde hace muchos años, &lt;em&gt;siempre&lt;/em&gt; hablamos sobre el movimiento de DDHH y &lt;em&gt;siempre&lt;/em&gt; hacemos una línea de tiempo en el pizarrón, contando la historia en sí y los distintos hitos legales que fueron ocurriendo con el correr de los años.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pandemia, clases y Zoom</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/pandemia/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/pandemia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ya van varias semanas de clases virtuales y parece un buen momento para reflexionar sobre posible enseñanzas, al menos provisionalmente.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;La elección tecnológica&lt;/em&gt;. Uno puede imaginar mil escenarios posibles, pero al final de cuentas termina eligiendo la opción tecnológica que está mejor distribuida entre todos los alumnos. A nivel maestría (profesionales, grupo pequeño), el sistema Blackboard funcionó bastante bien (es una especie de &lt;em&gt;Zoom&lt;/em&gt; para el cual la universidad ya tiene licencia). Tiene muchas funcionalidades orientadas a la academia / enseñanza, pero por ahora usamos sólo esa. En &lt;code&gt;grado_uba&lt;/code&gt; la cuestión es diferente: la disponibilidad tecnológica es (presumiblemente) mucho menor. P.ej., quise explorar posibles IRC respetuosos de la privacidad y multi-plataforma tipo &lt;em&gt;Pidgin&lt;/em&gt; o &lt;em&gt;Adium&lt;/em&gt; o ir un pad de &lt;em&gt;Riseup&lt;/em&gt; &amp;mdash; nada funcionó. Promedio de edad = 21.94318 (explica muchas cosas). Y es que resulta que no todos tienen computadoras, pero todos tienen celular. La opción más resiliente es, entonces, la tecnología que todos ya tienen. Entonces aplicaciones genéricas y populares (&lt;em&gt;Google Classrooms&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;YouTube&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Whatsapp&lt;/em&gt;) terminan imponiéndose.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
