<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>⌘ Etc. on R. Álvarez Ugarte - sitio personal</title>
    <link>http://ramiroau.github.io/etc/</link>
    <description>Recent content in ⌘ Etc. on R. Álvarez Ugarte - sitio personal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>R. Álvarez Ugarte</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://ramiroau.github.io/etc/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title></title>
      <link>http://ramiroau.github.io/etc/presentacion/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://ramiroau.github.io/etc/presentacion/</guid>
      <description>Esta sección del sitio se inspira en el concepto de digital gardens que me presentó Claudio Ruiz. Es exploratoria, una mezcla de repositorio de cosas que veo y me interesan, que quiero leer&amp;mdash;y aún no pude&amp;mdash;, o que quiero guardar, etcétera. En algún momento sirvió como repositorio de notas, pero me pasé a Obsidian. También era un reflejo de Pocket (pero es otro servicio que dejé de usar). Los wikis están basados en ideas de Tom Critchlow y&amp;mdash;supongo&amp;mdash;creceran desordenadamente, como en un jardín poco cuidado.</description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>http://ramiroau.github.io/etc/readlater/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://ramiroau.github.io/etc/readlater/</guid>
      <description>Octubre 2020 Welcome to the New Roberts Court Amartya Sen on authoritarianism and arguing La infatigable prédica de los pastores ideológicos When will my fellow liberals learn? Face the Bitter Truth Subverting the System El fallo de la Corte: un innecesario y enorme daño al sistema judicial How Trump Won What Just Happened? Remuneration Rights - The Open Revolution You have misunderstood the relevance of Hannah Arendt The Origins of Originalism &amp;amp; Its Corruption What Might The Supreme Court Look Like In The Future?</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
