<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Clases on R. Álvarez Ugarte - sitio personal</title>
    <link>http://ramiroau.github.io/blog/</link>
    <description>Recent content in Clases on R. Álvarez Ugarte - sitio personal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <copyright>R. Álvarez Ugarte</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 12 Oct 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://ramiroau.github.io/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Escritura en plain text, citas y automatización</title>
      <link>http://ramiroau.github.io/blog/escritura_libre/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ramiroau.github.io/blog/escritura_libre/</guid>
      <description>Esto estaba en borrador desde hace mucho tiempo, porque usualmente recibo consultas sobre cómo escribir en plain text y cuestiones vinculadas al manejo de la bibliografía (especialmente con referencia a la automatización de citas). Una consulta de Claudio Ruiz&amp;mdash;quien me presentó el mundo Markdown y pandoc hace muchos años&amp;mdash;me terminó de empujar a publicar y a actualizar, porque la metodología (mí metodología) fue cambiando mucho con el paso del tiempo. Lo que sigue es, entonces, una forma de producir que me resulta útil a mí.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Por dónde empezar con R</title>
      <link>http://ramiroau.github.io/blog/r_empezar/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ramiroau.github.io/blog/r_empezar/</guid>
      <description>En las últimas semanas fui publicando en tuiter análisis diversos de datos legales con la metodología de social network analysis (SNA), que aprendí (o mejor dicho empecé a aprender) tomando el curso Design of Social Research en el departamento de Sociología de la Universidad de Columbia, con el gran Josh Whitford. Fue una de esas experiencias increíbles que siempre recomiendo a quienes van a estudiar derecho afuera: ¡sálganse de la escuelas de leyes!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Guía Argentina de Citas Legales (versión 1.0)</title>
      <link>http://ramiroau.github.io/blog/gacl/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ramiroau.github.io/blog/gacl/</guid>
      <description>A diferencia de otras jurisdicciones (p.ej. Estados Unidos, Reino Unido, Australia), la comunidad legal de Argentina no tiene un estilo de citas unificado. Cada editor pide el estilo que desea y&amp;mdash;en general&amp;mdash;no adoptan uno que ya exista, sino que generan un estilo propio desarrollado ad-hoc que vuelcan a una guía de estilo propia (p.ej. la Revista Ambiental de la Universidad de Palermo, la Revista Argentina de Teoría Jurídica de la Universidad Di Tella, Lecciones y Ensayos, etcétera).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DNU, doctrina y práctica constitucional (urgente)</title>
      <link>http://ramiroau.github.io/blog/dnus/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ramiroau.github.io/blog/dnus/</guid>
      <description>Sólo para compartir algunos datos que terminaron en un hilo de tuiter.
Estuve mirando los datos sobre los dictamenes de la comisión bicameral que sigue los DNU dictados del Congreso. Sobre un N=219: - Recomienda validez del DNU = 190
- Recomienda invalidez del DNU = 19
- Empate (la comisión tiene 16 miembros) = 4
- No logra mayoría = 6
&amp;mdash; Ramiro Álvarez Ugarte (@ramiroau) June 14, 2020  Me interesaba mirar los datos de DNU y fui a la fuente original, Infoleg y SAIJ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unseeing cosas</title>
      <link>http://ramiroau.github.io/blog/unseeing/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ramiroau.github.io/blog/unseeing/</guid>
      <description>Once you see the social construction of the law, you can&amp;rsquo;t unsee it 1. Es un problema serio para quienes nos dedicamos a algo parecido a un análisis sociológico del derecho, porque nos cuesta pivotear entre algo así como el punto de vista interno (PVI) que la argumentación jurídica requiere y el punto de vista externo (PVE) que&amp;mdash;en realidad&amp;mdash;explica gran parte del desarrollo jurídico. Es una cuestión a explorar más en profundidad, pero pensé en plantear acá el problema.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nadie es la patria (Borges)</title>
      <link>http://ramiroau.github.io/blog/nadieslapatria/</link>
      <pubDate>Mon, 25 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ramiroau.github.io/blog/nadieslapatria/</guid>
      <description>Nadie es la patria. Ni siquiera el jinete
que, alto en el alba de una plaza desierta,
rige un corcel de bronce por el tiempo,
ni los otros que miran desde el mármol,
ni los que prodigaron su bélica ceniza
por los campos de América
o dejaron un verso o una hazaña
o la memoria de una vida cabal
en el justo ejercicio de los días.
Nadie es la patria. Ni siquiera los símbolos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Líneas de tiempo</title>
      <link>http://ramiroau.github.io/blog/lineasdetiempo/</link>
      <pubDate>Tue, 19 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ramiroau.github.io/blog/lineasdetiempo/</guid>
      <description>Sin pizarrón no podemos hacer las &amp;ldquo;líneas de tiempo&amp;rdquo; que siempre hacemos (¡la dimensión temporal explica muchas cosas!). En Derecho Constitucional y Cambio Social, la clase que damos con I.J. desde hace muchos años, siempre hablamos sobre el movimiento de DDHH y siempre hacemos una línea de tiempo en el pizarrón, contando la historia en sí y los distintos hitos legales que fueron ocurriendo con el correr de los años.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pandemia, clases y Zoom</title>
      <link>http://ramiroau.github.io/blog/pandemia/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ramiroau.github.io/blog/pandemia/</guid>
      <description>Ya van varias semanas de clases virtuales y parece un buen momento para reflexionar sobre posible enseñanzas, al menos provisionalmente.
  La elección tecnológica. Uno puede imaginar mil escenarios posibles, pero al final de cuentas termina eligiendo la opción tecnológica que está mejor distribuida entre todos los alumnos. A nivel maestría (profesionales, grupo pequeño), el sistema Blackboard funcionó bastante bien (es una especie de Zoom para el cual la universidad ya tiene licencia).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>