<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Wikis on R. Álvarez Ugarte - sitio personal</title>
    <link>http://ramiroau.github.io/etc/wikis/foe/</link>
    <description>Recent content in Wikis on R. Álvarez Ugarte - sitio personal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <copyright>R. Álvarez Ugarte</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 01 Dec 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://ramiroau.github.io/etc/wikis/foe/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Cancel culture</title>
      <link>http://ramiroau.github.io/etc/wikis/foe/cancel_culture/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ramiroau.github.io/etc/wikis/foe/cancel_culture/</guid>
      <description>Es una amenaza al FS pero está basada en el ejercicio legítimo del FS → ¡aporía! Cosas →
Ben Porath
 &amp;ldquo;&amp;hellip;people are removed from prominent positions on account of an ideological breach; they say something that goes against what others see as permissible. When we talk about canceling a person, I think what we’re talking about is the act of removing them from a position of prominence because of their views, a statement that they make, or ideas that they stand for.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Desinformación</title>
      <link>http://ramiroau.github.io/etc/wikis/foe/desinformacio%CC%81n/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ramiroau.github.io/etc/wikis/foe/desinformacio%CC%81n/</guid>
      <description>Leer https://www.nber.org/papers/w27417 https://fivethirtyeight.com/features/how-to-convince-people-to-stop-a-pandemic/ https://www.cnbc.com/2020/05/31/why-zuckerberg-dorsey-secretly-like-fueling-debate-over-fake-news.html
Safety council de Twitter &amp;mdash; cómo las organizaciones, el gringo dice que vamos a hacer reuniones menos seguida, porque estamos colapsados con desinformación en pandemia en Tuiter &amp;mdash; hemos aumentado el nivel de moderación automática de contenidos. Desinformación en pandemia&amp;hellip; ¿qué es exactamente?
  Infodemia.
  Qué hacer con verificadores.
  Qué hacer con recomendaciones sobre funcionarios públicos y desinformación sobre pandemia.
 El impulso de la pandemia como urgencia para la desinformación Tenemos que hacerlo ahora, es urgente hacerlo ahora.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El derecho a ofender</title>
      <link>http://ramiroau.github.io/etc/wikis/foe/right_to_ofend/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ramiroau.github.io/etc/wikis/foe/right_to_ofend/</guid>
      <description>Está bien esto https://t.co/kp1vuJhMhZ
&amp;mdash; Ramiro Álvarez Ugarte (@ramiroau) July 8, 2020  El mundo está loco, pero campea, imparable, el &amp;ldquo;derecho a no ser ofendido&amp;rdquo; y las variables:
 me genera ansiedad tu comentario no siento que éste sea un lugar seguro (!) palabras que son &amp;ldquo;trigger warnings&amp;rdquo;  Debe haber destruido, a esta altura, las aulas de USA
Pero no deja de ser una tendencia increíblemete poderosa que hay que ir mirando &amp;mdash; p.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ciberpatrullas lunáticas</title>
      <link>http://ramiroau.github.io/etc/wikis/foe/ciberpatrullas_lunaticas/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ramiroau.github.io/etc/wikis/foe/ciberpatrullas_lunaticas/</guid>
      <description>Un periodista en Chaco es informado de una &amp;ldquo;infracción&amp;rdquo; (!) por difundir información &amp;ldquo;no oficial&amp;rdquo; (!!) sobre el COVID y es acusado de &amp;ldquo;virilizar&amp;rdquo; (!!!) información. Todo en un formulario que alguien creyó era una buena idea hacer. ¿Qué clase de reflexión constitucional pre-educación cívica de colegio secundario puede entrar en ese proceos de toma de decisiones?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The perils of verification</title>
      <link>http://ramiroau.github.io/etc/wikis/foe/the_perils_of_verification/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ramiroau.github.io/etc/wikis/foe/the_perils_of_verification/</guid>
      <description>Sobre la idea del &amp;ldquo;balance&amp;rdquo; y la &amp;ldquo;moderación&amp;rdquo; / factchecking Siempre me pareció que impugna el principio del &amp;ldquo;libre mercado de ideas&amp;rdquo;, de acuerdo al cual&amp;mdash;se supone&amp;mdash;somos los ciudadanos quienes debemos juzgar qué es verdadero o falso. Tenemos claro que el Estado no debe hacer eso, pero parecemos tener menos claro que también está mal (o que algo perdemos) si lo hacen &amp;ldquo;terceros&amp;rdquo; que autorizamos / pedimos que lo hagan por nosotros.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://ramiroau.github.io/etc/wikis/foe/hilo_resp_intermediarios/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ramiroau.github.io/etc/wikis/foe/hilo_resp_intermediarios/</guid>
      <description>La demanda judicial de CFK merece una discusión, que es volver sobre la discusión de la responsabilidad de los intermediarios pero que requiere una actualización
Pero es una historia larga y vale la pena contarla y empieza en el dorm de Larry Page y Sergei Brin en Stanford y la creación del algorítmo de PageRank® que es el motivo por el cual la casa de Page es grande
PageRank® está basado en un principio de social network analytics (estoy mucho con eso) que es lo de in-degree: medimos el valor de un nodo por la cantidad de nodos que se dirigen a él.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>