<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Intervenciones on R. Álvarez Ugarte - sitio personal</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/intervenciones/</link>
    <description>Recent content in Intervenciones on R. Álvarez Ugarte - sitio personal</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>R. Álvarez Ugarte</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 12 Nov 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/intervenciones/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Dos años en Corea del Sur</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/tirando_piedras/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/tirando_piedras/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Me gustó mucho la primera etapa de la revista &lt;a href=&#34;https://seul.ar/author/ramiroau/&#34;&gt;Seúl&lt;/a&gt;. Entre 2021 y 2023 publiqué algunas notas, en algunos casos sobre temas difíciles y sobre alguna incomodidad: con la &lt;a href=&#34;https://seul.ar/estrella-de-carlotto/&#34;&gt;disonancia cognitiva&lt;/a&gt; que me produce la admiración por el movimiento de DDHH y su acercamiento (costoso) al &lt;em&gt;kirchnerismo&lt;/em&gt;, con la expansión de las narrativas de &lt;em&gt;democracia en peligro&lt;/em&gt; que me parecen que no van &lt;a href=&#34;https://seul.ar/alarmas-levitsky-ziblatt/&#34;&gt;pero hay un problema allí&lt;/a&gt; y sobre la trampa central en la que se encuentra atrapada la coalición de gobierno, que tiene que ver con &lt;a href=&#34;https://seul.ar/breaking-k/&#34;&gt;causas judiciales en marcha&lt;/a&gt; sobre personas que arrastran miles de votos&amp;mdash;y sobre una salida por arriba a ese laberinto (que se demostró improbable ante la para mí inesperada derrota legislativa del oficialismo). También, menos incómodo, presenté una crítica a la última propuesta de reforma judicial &lt;a href=&#34;https://seul.ar/ampliacion-corte-suprema-pj/&#34;&gt;del oficialismo&lt;/a&gt;. Y tuve el placer de &lt;a href=&#34;https://seul.ar/un-pais-al-margen-de-la-ley-carlos-nino/&#34;&gt;releer&lt;/a&gt; &lt;em&gt;Un país al margen de la ley&lt;/em&gt; de Carlos Nino. En 2022 critiqué las propuestas de &lt;a href=&#34;https://seul.ar/ampliacion-corte-suprema-pj/&#34;&gt;ampliar la Corte Suprema a más de veinte miembros&lt;/a&gt;, analicé las &lt;a href=&#34;https://seul.ar/embarrar-la-cancha/&#34;&gt;tensiones políticas que generan las investigaciones judiciales sobre casos de corrupción&lt;/a&gt;. Mi última contribución fue en mayo de 2023&amp;mdash;un llamado a &lt;a href=&#34;https://seul.ar/legalizar-drogas/&#34;&gt;legalizar las drogas&lt;/a&gt; como forma de lidiar con la creciente penetración del narcotráfico en las estructuras estatales.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
