<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Intervenciones on R. Álvarez Ugarte - sitio personal</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/intervenciones/</link>
    <description>Recent content in Intervenciones on R. Álvarez Ugarte - sitio personal</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>R. Álvarez Ugarte</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 03 Apr 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/intervenciones/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Intervenciones</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/intervenciones/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/intervenciones/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Volvieron los blogs. Además de contribuciones periódicas al blog del &lt;a href=&#34;https://observatoriolegislativocele.com/author/ramiro-alvarez-ugarte/&#34;&gt;CELE&lt;/a&gt;, en el último año publiqué en &lt;a href=&#34;https://www.techpolicy.press/from-soft-law-to-hard-law-human-rights-impact-assessments-in-the-digital-services-act-era/&#34;&gt;Tech Policy Press&lt;/a&gt; sobre los límites de la aproximación &amp;ldquo;voluntaria&amp;rdquo; al tema empresas y derechos humanos y en el siempre interesante &lt;a href=&#34;https://verfassungsblog.de/ruling-by-bullying/&#34;&gt;Verfassungsblog&lt;/a&gt; sobre el uso de amenazas como mecanismos de gobernanza, especialmente en temas de Internet (y la última jurisprudencia en Estados Unidos que intenta desatar ese nudo, si es que ello fuera posible). Y mi defensa doctoral tuvo un lindo correlato en unas de las páginas más admiradas: una crónica sobre la casualidad, sobre la extrañeza que producía ver &lt;a href=&#34;https://nuso.org/articulo/aborto-estados-unidos-panuelo-verde-corte-suprema/&#34;&gt;pañuelos verdes en Manhattan&lt;/a&gt;. También debuté en &lt;a href=&#34;https://www.lasillavacia.com/red-de-expertos/red-de-democracia-y-tecnologia/adios-facebook/&#34;&gt;La Silla Vacía&lt;/a&gt;, el admirado sitio colombiano con proyección en la región.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Dos años en Corea del Sur</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/tirando_piedras/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/tirando_piedras/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Me gustó mucho la primera etapa de la revista &lt;a href=&#34;https://seul.ar/author/ramiroau/&#34;&gt;Seúl&lt;/a&gt;. Entre 2021 y 2023 publiqué algunas notas, en algunos casos sobre temas difíciles y sobre alguna incomodidad: con la &lt;a href=&#34;https://seul.ar/estrella-de-carlotto/&#34;&gt;disonancia cognitiva&lt;/a&gt; que me produce la admiración por el movimiento de DDHH y su acercamiento (costoso) al &lt;em&gt;kirchnerismo&lt;/em&gt;, con la expansión de las narrativas de &lt;em&gt;democracia en peligro&lt;/em&gt; que me parecen que no van &lt;a href=&#34;https://seul.ar/alarmas-levitsky-ziblatt/&#34;&gt;pero hay un problema allí&lt;/a&gt; y sobre la trampa central en la que se encuentra atrapada la coalición de gobierno, que tiene que ver con &lt;a href=&#34;https://seul.ar/breaking-k/&#34;&gt;causas judiciales en marcha&lt;/a&gt; sobre personas que arrastran miles de votos&amp;mdash;y sobre una salida por arriba a ese laberinto (que se demostró improbable ante la para mí inesperada derrota legislativa del oficialismo). También, menos incómodo, presenté una crítica a la última propuesta de reforma judicial &lt;a href=&#34;https://seul.ar/ampliacion-corte-suprema-pj/&#34;&gt;del oficialismo&lt;/a&gt;. Y tuve el placer de &lt;a href=&#34;https://seul.ar/un-pais-al-margen-de-la-ley-carlos-nino/&#34;&gt;releer&lt;/a&gt; &lt;em&gt;Un país al margen de la ley&lt;/em&gt; de Carlos Nino. En 2022 critiqué las propuestas de &lt;a href=&#34;https://seul.ar/ampliacion-corte-suprema-pj/&#34;&gt;ampliar la Corte Suprema a más de veinte miembros&lt;/a&gt;, analicé las &lt;a href=&#34;https://seul.ar/embarrar-la-cancha/&#34;&gt;tensiones políticas que generan las investigaciones judiciales sobre casos de corrupción&lt;/a&gt;. Mi última contribución fue en mayo de 2023&amp;mdash;un llamado a &lt;a href=&#34;https://seul.ar/legalizar-drogas/&#34;&gt;legalizar las drogas&lt;/a&gt; como forma de lidiar con la creciente penetración del narcotráfico en las estructuras estatales.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
