<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>R on R. Álvarez Ugarte - sitio personal</title>
    <link>http://ramiroau.github.io/tags/r/</link>
    <description>Recent content in R on R. Álvarez Ugarte - sitio personal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <copyright>R. Álvarez Ugarte</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 12 Oct 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://ramiroau.github.io/tags/r/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Escritura en plain text, citas y automatización</title>
      <link>http://ramiroau.github.io/blog/escritura_libre/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ramiroau.github.io/blog/escritura_libre/</guid>
      <description>Esto estaba en borrador desde hace mucho tiempo, porque usualmente recibo consultas sobre cómo escribir en plain text y cuestiones vinculadas al manejo de la bibliografía (especialmente con referencia a la automatización de citas). Una consulta de Claudio Ruiz&amp;mdash;quien me presentó el mundo Markdown y pandoc hace muchos años&amp;mdash;me terminó de empujar a publicar y a actualizar, porque la metodología (mí metodología) fue cambiando mucho con el paso del tiempo. Lo que sigue es, entonces, una forma de producir que me resulta útil a mí.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Por dónde empezar con R</title>
      <link>http://ramiroau.github.io/blog/r_empezar/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ramiroau.github.io/blog/r_empezar/</guid>
      <description>En las últimas semanas fui publicando en tuiter análisis diversos de datos legales con la metodología de social network analysis (SNA), que aprendí (o mejor dicho empecé a aprender) tomando el curso Design of Social Research en el departamento de Sociología de la Universidad de Columbia, con el gran Josh Whitford. Fue una de esas experiencias increíbles que siempre recomiendo a quienes van a estudiar derecho afuera: ¡sálganse de la escuelas de leyes!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Líneas de tiempo</title>
      <link>http://ramiroau.github.io/blog/lineasdetiempo/</link>
      <pubDate>Tue, 19 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ramiroau.github.io/blog/lineasdetiempo/</guid>
      <description>Sin pizarrón no podemos hacer las &amp;ldquo;líneas de tiempo&amp;rdquo; que siempre hacemos (¡la dimensión temporal explica muchas cosas!). En Derecho Constitucional y Cambio Social, la clase que damos con I.J. desde hace muchos años, siempre hablamos sobre el movimiento de DDHH y siempre hacemos una línea de tiempo en el pizarrón, contando la historia en sí y los distintos hitos legales que fueron ocurriendo con el correr de los años.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>