<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Wikis on R. Álvarez Ugarte - sitio personal</title>
    <link>http://ramiroau.github.io/etc/wikis/innovations/</link>
    <description>Recent content in Wikis on R. Álvarez Ugarte - sitio personal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <copyright>R. Álvarez Ugarte</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 15 Apr 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://ramiroau.github.io/etc/wikis/innovations/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Cosas rotas</title>
      <link>http://ramiroau.github.io/etc/wikis/innovations/broken_stuff/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ramiroau.github.io/etc/wikis/innovations/broken_stuff/</guid>
      <description>La causa dólar futuro → pisaron el USD antes de las elecciones y eso generó un X costo al estado (y varios se beneficiaron)
a. ¿Está roto? Sí, porque no hay delito / no es justiciable
  Educación / falta de representación de padres / poder de sindicatos por sobre alumnos / padres.
  Reformas de fondo
a. Laboral / sistema de castas de facto b. Tributaria / ley de coparticipación / unilateralismo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chile&#39;s Constitutional Moment</title>
      <link>http://ramiroau.github.io/etc/wikis/innovations/chile/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ramiroau.github.io/etc/wikis/innovations/chile/</guid>
      <description>Apuntes sobre el proceso constitucional de Chile. En principio, ¿qué aspectos debería cubrir una &amp;ldquo;etnogfaría a distancia&amp;rdquo; (!) del proceso constituyente?
 Drivers &amp;mdash; qué motiva al momento, cómo es que llegamos aquí. Pacto pre-constituyente. En qué consistió / cómo se mueven los actores post pacto. Alternativas de proceso (reforma congresional, convención ad-hoc, reglas de elección) -&amp;gt; selección de un modelo. Camino a la elección (debates, representaciones cruzadas, lo que es / pudo ser) Convención&amp;mdash;dilemas, principales desafíos Resultado  Negretto sobre la cuestión de las reglas internas de la Convención (los 2/3)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Innovaciones democráticas</title>
      <link>http://ramiroau.github.io/etc/wikis/innovations/innovaciones/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ramiroau.github.io/etc/wikis/innovations/innovaciones/</guid>
      <description>Repositorio de ideas desordenadas El derecho de petición   Rosanvallon (2020) vincula al derecho &amp;ldquo;de iniciativa&amp;rdquo; con una superación, aceptando lo bueno de, los referéndums. Actualmente el derecho de iniciativa se ejerce a través de la petición efectiva, pero el problema es que éste es un mecanismo no estructurado, casi para-constitucional que quedó afuera de los mecanismos de acción constitucionales (en casi todos lados, aunque hay excepciones). Como dice Pierre, puede ser &amp;ldquo;formalizada e institucionalizada&amp;rdquo; (Rosanvallon, 2020: 204).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>