<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Publicaciones on R. Álvarez Ugarte - sitio personal</title>
    <link>http://localhost:1313/publicaciones/</link>
    <description>Recent content in Publicaciones on R. Álvarez Ugarte - sitio personal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>R. Álvarez Ugarte</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 23 Feb 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/publicaciones/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Modalities of Jurisgenesis: Some Lessons from Argentina&#39;s Abortion Legalization Struggle</title>
      <link>http://localhost:1313/publicaciones/modalities/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/publicaciones/modalities/</guid>
      <description>After Dobbs, part of the public conversation regarding the future of abortion in the United States was about the issue of fetal personhood. The ultimate goal for some, the ultimate fear for others. This paper tells the story of how fetal personhood was won&amp;mdash;and then lost&amp;mdash;by Argentina&amp;rsquo;s anti abortion movement in the 1990s. It shows how a certain constitutional narrative, born within civil society, managed to persuade public officials to elicit constitutional change.</description>
    </item>
    <item>
      <title>The Place and Challenges of Human Rights Impact Assessments in Latin American Internet Regulatory Futures</title>
      <link>http://localhost:1313/publicaciones/hrias_latam/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/publicaciones/hrias_latam/</guid>
      <description>Human Rights Impact Assessments (HRIA) have become an important tool of corporate governance in the field of business and human rights, and—thus—have been embraced by companies in the ICT sector. This was to an extent predictable: for quite some time now, Internet companies have been accused of violating human rights through action or omission. In this context, HRIAs appear as a procedural mechanism that may help them make better decisions and, at least, curb criticism.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Uncomfortable Judges. The Underenforcement of Abortion Laws in Argentina During the 20th Century</title>
      <link>http://localhost:1313/publicaciones/uncomfortable_judges/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/publicaciones/uncomfortable_judges/</guid>
      <description>When criminalized, abortion has always and everywhere been an underenforced prohibition. Women throughout history who have found themselves pregnant and unwilling to carry the pregnancy to term have found ways of interrupting the process, under the protection of liberal legal frameworks or under the brutal conditions of illegal markets. In these all too normal scenarios, the gap between what the law said in the books and how it operated in practice has always been significant [@luna2000, 523].</description>
    </item>
    <item>
      <title>Redes de influencia: análisis de la jurisprudencia civil argentina en materia de responsabilidad de intermediarios</title>
      <link>http://localhost:1313/publicaciones/redes_de_jurisprudencia/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/publicaciones/redes_de_jurisprudencia/</guid>
      <description>Este trabajo utiliza la metodología de análisis de redes sociales (ARS) para indagar sobre la jurisprudencia civil en materia de responsabilidad de intermediarios en la Argentina. Se trata de un fenómeno de litigiosidad relativamente reciente, que estuvo guiado por reclamos que seguían patrones fácticos similares y que presentaron a los jueces argentinos un problema novedoso. Como no había una regulación específica, debieron recurrir a viejos principios de derecho constitucional vinculados a la libertad de expresión y a principios generales del derecho civil.</description>
    </item>
    <item>
      <title>The I·CONnect-Clough Center 2021 Global Review of Constitutional Law: Argentina Report</title>
      <link>http://localhost:1313/publicaciones/clough2021/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/publicaciones/clough2021/</guid>
      <description>We devote our 2021 review to the Supreme Court, focusing on two developments. One concerns its internal convulsions and the attacks it once again received, not all of them unjustified. The other consists of an emerging trend in its decision making on federalism and regulatory issues, though we also review other areas.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sobre la incompleta constitucionalización del derecho civil y los límites de los precedentes judiciales</title>
      <link>http://localhost:1313/publicaciones/constitucionalizacion/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/publicaciones/constitucionalizacion/</guid>
      <description>En el caso Marzol c. Google, el juez Javier Pico Terrero, a cargo del juzgado en lo Civil y Comercial Federal No. 7 de la ciudad de Buenos Aires resolvió una acción preventiva a favor de una bailarina que cuestionó que su nombre fuera vinculado a páginas de contenido pornográfico en Google, que alojaban una grabación de una obra de teatro en la que ella había participado. El magistrado ordenó al buscador eliminar de su servicio ciertas páginas identificadas al efecto.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Responsabilidad de intermediarios: reglas judiciales y futuros inciertos</title>
      <link>http://localhost:1313/publicaciones/reglas_judiciales/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/publicaciones/reglas_judiciales/</guid>
      <description>El año pasado llevamos adelante una investigación en el Centro de Estudios en Libertad de Expresión de la Universidad de Palermo sobre la jurisprudencia civil en materia de responsabilidad de intermediarios. El tema nos interesa, ya que en nuestro país el régimen legal de responsabilidad de empresas de Internet por contenidos publicados por terceros existe&amp;mdash;en parte&amp;mdash;como consecuencia de una serie de litigios que fueron resueltos judicialmente. La regla limitada de no responsabilidad que creó la Corte Suprema de Justicia en el caso Belén Rodríguez de 2014 es el único juego disponible: si bien hubo proyectos legislativos tendientes a regular este tipo de controversias, esos proyectos no lograron avanzar en el trámite legislativo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Freedom of expression and populist politics in Latin America</title>
      <link>http://localhost:1313/publicaciones/foe_populistpolitics/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/publicaciones/foe_populistpolitics/</guid>
      <description>This chapter seeks to describe the normative underpinnings of the freedom of expression debate which engulfed Latin America in the last few years, specially around the push, led by some countries, to reform the Inter-American Human Rights System. Based on this analysis, the chapter argues for a conflicting relationship between populist politics and freedom of expression. With the dust settled over the Inter-American reform process, the analysis seems timely and relevant given the decline of left-wing populism in the region and the rise of right-wing populism worldwide.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Freedom of information in Latin America</title>
      <link>http://localhost:1313/publicaciones/foi/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/publicaciones/foi/</guid>
      <description>In the impossible quest for a kind of representation transparent enough to suppress the anxieties created by democracy, the moments between elections become crucial for sustaining the legitimacy of a political regime. This is where the issue of transparency in government and the right to information it ensues should be anchored: on the permanent, non-electoral mechanisms through which governments and public officials relate, and are accountable, to citizens. From this conceptual point of view, the right to information and government transparency policies are part of the social accountability mechanisms through which citizens keep their government in check.</description>
    </item>
    <item>
      <title>The I·CONnect-Clough Center 2020 Global Review of Constitutional Law: Argentina Report</title>
      <link>http://localhost:1313/publicaciones/clough2020/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/publicaciones/clough2020/</guid>
      <description>The most important development of 2020 peaked with the year&amp;rsquo;s last breath. On December 30, Congress passed a statute decriminalizing abortion, culminating an extraordinary process of women’s mobilization. Other than this, the Supreme Court found itself pressed by opposing forces to settle politically intractable questions. The outcome was bad constitutional law&amp;mdash;the kind only a country perpetually in crisis can produce. We devote most of this report to the existing dispute between the two main political factions regarding the legitimacy of judicial inquiries into previous administrations.</description>
    </item>
    <item>
      <title>The Pro-Life Movement and the Fight for the Constitution in Argentina: Between Law and Transcendence</title>
      <link>http://localhost:1313/publicaciones/pro_life/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/publicaciones/pro_life/</guid>
      <description>The constitutional history of abortion in Argentina is long and complex. This paper overviews a small part of it: the way in which Catholic legal academia developed, since the early 1980s, constitutional arguments to dispute with the feminist camp the meaning of the Constitution. This process has two dimensions. One is linked to the intellectual history of Catholic ideas over reproduction, and how they were adapted to the peculiarities of Argentinean law.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Social Network Analysis and the Law: A Proof of Concept for Argentina</title>
      <link>http://localhost:1313/publicaciones/sna_and_the_law/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/publicaciones/sna_and_the_law/</guid>
      <description>Social network analysis (SNA) is a methodology to study complex systems. It has been used for many purposes: from studying the structure of English trade in the East Indies between 1601 and 1833 to the temporal structure of consensus formation in science. While its history goes back to the early twentieth century, its expansion follows the availability of computers as a way of gathering, organizing and transforming the data necessary to construct a “social network”.</description>
    </item>
    <item>
      <title>The I·CONnect-Clough Center 2019 Global Review of Constitutional Law: Argentina Report</title>
      <link>http://localhost:1313/publicaciones/clough2019/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/publicaciones/clough2019/</guid>
      <description>In an election year, the Supreme Court was not at the forefront of public discussion. However, a handful of important and politically charged decisions timidly evinced the emergence of a majority inclined to check the government and protect some rights. Political change and economic turbulence may alter this.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Layers of crises: when pandemics meet institutional and economic havoc</title>
      <link>http://localhost:1313/publicaciones/layers/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/publicaciones/layers/</guid>
      <description>In Argentina, COVID-19 arrived late and gave the government a chance to prepare. It took that chance: for now, the contagion curve seems to be under control and after the enforcement of a country-wide lockdown, the health system seems to be coping well with the slow rise of cases. The situation is not, however, sustainable. The lockdown is battering an already heavily battered economy, and it is predictably and disproportionately affecting those who are worse off.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Controla tu entusiasmo. Algunos comentarios (críticos) a algunas experiencias deliberativas</title>
      <link>http://localhost:1313/publicaciones/experiencias_deliberativas/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/publicaciones/experiencias_deliberativas/</guid>
      <description>Este trabajo presenta un breve análisis de lo que Roberto Gargarella llama &amp;ldquo;iniciativas políticas favorables a la democracia deliberativa&amp;rdquo; (IPDD). El trabajo se pregunta por el tipo de problemas que ellas vienen a resolver, y propone una respuesta doble: problemas representativos y problemas deliberativos. Ambos son teóricamente distintos, pero se confunden en la práctica. Argumento que la distinción es relevante, ya que permite tomar de las IPDD distintas características dependiendo del problema que estemos abordando.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Comentario al Artículo 14: Libertad de Expresión</title>
      <link>http://localhost:1313/publicaciones/comentario14/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/publicaciones/comentario14/</guid>
      <description>La libertad de prensa, de imprenta o de expresión constituye uno de los derechos fundamentales en una sociedad democrática. En términos de Carlos Nino, es un derecho a priori &amp;mdash; sin una adecuada protección y un clima favorable para su desarrollo, el sistema democrático, que supone elecciones libres y competitivas entre personas que se disputan el voto ciudadano mediante el debate público, no puede funcionar (Nino, 1996).&#xA;En la Argentina, este derecho recibió tradicionalmente una protección generosa.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Comentario al Artículo 32 de la Constitución Nacional</title>
      <link>http://localhost:1313/publicaciones/comentario32/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/publicaciones/comentario32/</guid>
      <description>El artículo 32 de la Constitución es un agregado de la provincia de Buenos Aires durante las reformas de 1860 que permitieron su incorporación a la Confederación Argentina. Es, a primera vista, un agregado extraño &amp;mdash; trivial en tanto ratifica la protección consagrada en el artículo 14 a la libertad de prensa y contradictorio con disposiciones como el actual artículo 75.12 que habilita al Congreso Nacional la sanción de los códigos &amp;ldquo;de fondo&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Democracya y lobby: un marco teórico</title>
      <link>http://localhost:1313/publicaciones/lobby/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/publicaciones/lobby/</guid>
      <description>En los estudios sobre representación política, las elecciones son sólo un momento de la vida democrática y tal vez no el más importante. Un número creciente de miradas teóricas se enfoca en la dinámica del poder en ejercicio. Consideran que es allí donde se construye la legitimidad democrática en una era de cambios profundos. Este trabajo ofrece un marco teórico donde ubicar distintas prácticas democráticas que operan por fuera de la lógica electoral, con un especial foco en el lobby o el cabildeo legislativo y en el contexto de desigualdad estructural y sistémica que afecta a América Latina.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tareas pendientes para un constitucionalismo popular latinoamericano</title>
      <link>http://localhost:1313/publicaciones/tareas_pendientes/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/publicaciones/tareas_pendientes/</guid>
      <description>Este trabajo parte de una hipótesis: existe una distancia considerable entre el pensamiento y la realidad constitucionales en América Latina. Mientras en nuestros países se consolidan liderazgos fuertes más o menos populistas, gran parte de las reflexiones del llamado &amp;ldquo;neoconstitucionalismo&amp;rdquo; giran en torno a los derechos y las formas de implementarlos de manera efectiva a través de los tribunales. Se trata de dos alternativas &amp;ndash;populismos y tecnocracias judiciales&amp;ndash; que relegan a los ciudadanos a un rol secundario y son, por lo tanto, muy poco atractivas.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Freedom of expression and social protest</title>
      <link>http://localhost:1313/publicaciones/protest/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/publicaciones/protest/</guid>
      <description>Social protest is not new to Latin America; the continent is reputed for its high levels of mass mobilization and political activism. However, there is a novelty to the type of social protest that arose in the region over the last few decades, particularly in the late &amp;rsquo;90s. In that time, many (previously nonexistent) factors were combined to give way to very peculiar forms of social conflict.</description>
    </item>
    <item>
      <title>La libertad de expresión en la Constitución Nacional: Pluralismo y diversidad</title>
      <link>http://localhost:1313/publicaciones/comentariolde/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/publicaciones/comentariolde/</guid>
      <description>Este comentario al artículo 14 de la Constitución se concentra en los valores de &amp;ldquo;pluralismo y diversidad&amp;rdquo; del derecho a la libertad de expresión. Discute tres cuestiones: la regulación del mercado audiovisual, el uso de publicidad oficial o estatal como mecanismo de &amp;ldquo;censura indirecta&amp;rdquo;, y la cuestión de los medios públicos.</description>
    </item>
    <item>
      <title>The I·CONnect-Clough Center 2017 Global Review of Constitutional Law: Argentina Report</title>
      <link>http://localhost:1313/publicaciones/clough2017/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/publicaciones/clough2017/</guid>
      <description>In this short contribution, we will address the issue of the state of liberal democracy in the country by studying a selection of cases announced by the Supreme Court during 2017 and the politics surrounding them. Two reasons explain this focus. First, the last constitutional amendment in Argentina&amp;mdash;to the 1853 Constitution, still in force&amp;mdash;took place in 1994 and a new one is not expected soon. The Court has a very important role in constitutional argument or dialogue in the country.</description>
    </item>
    <item>
      <title>The I·CONnect-Clough Center 2018 Global Review of Constitutional Law: Argentina Report</title>
      <link>http://localhost:1313/publicaciones/clough2018/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/publicaciones/clough2018/</guid>
      <description>In our 2017 report, we described a Supreme Court in flux. Early in 2016, two new justices joined a five-member Court against the background of broader political change. We therein hinted at possible jurisprudential shifts, involving a redefinition of both the Court’s role in general and its standards on human rights law in particular. In 2017, an ostensibly minor decision but with heavy implications regarding the policies of memory, truth, and justice concerning human rights violations during the last dictatorship had invited strong popular backlash.</description>
    </item>
    <item>
      <title>La aporía en la adjudicación constitucional</title>
      <link>http://localhost:1313/publicaciones/aporia/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jun 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/publicaciones/aporia/</guid>
      <description>En un trabajo anterior (Álvarez Ugarte, 2012) abordé una pregunta que me resultaba interesante desde el punto de vista teórico: ¿Puede la Corte Suprema tener la última palabra en materia de interpretación constitucional? Concluí que, en un sentido relevante, no puede tenerla. El hecho del desacuerdo genera que las controversias más profundas que ocupan a una comunidad en un momento determinado sólo desaparezcan a través de complejos procesos culturales, en los que los jueces pueden intervenir de un modo significativo pero nunca resolver ni definitiva ni automáticamente.</description>
    </item>
    <item>
      <title>El acceso a la información y el derecho a tener derechos: la información como garantía de participación política y defensa de los derechos humanos</title>
      <link>http://localhost:1313/publicaciones/acceso/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/publicaciones/acceso/</guid>
      <description>No recuerdo muy bien de qué va éste capítulo, y el libro quedó en una biblioteca alejada e inaccesible.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Una Mirada desde los Movimientos Sociales al Pasado, Presente y Futuro de la Ley de Servicios de Comunicación Audiovisual</title>
      <link>http://localhost:1313/publicaciones/mirada/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/publicaciones/mirada/</guid>
      <description>Una perspectiva constructivista del derecho entiende que él no es solamente el producto del debate legislativo o de razonamientos judiciales: es el resultado de procesos culturales complejos en los que intervienen distintos actores sociales e institucionales, desde diferentes posiciones de jerarquía y poder y con distintos recursos a su disposición. Esta mirada se vincula con la cuestión de la “sala de máquinas del poder” (Gargarella, 2011) que entiendo como los mecanismos a través de los cuales nuestro ordenamiento jurídico distribuye el ejercicio del poder y el acceso a los procesos de toma de decisiones.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Dinámicas de acción y reacción en la Corte Suprema: una mirada al caso FAL sobre aborto no punible</title>
      <link>http://localhost:1313/publicaciones/dinamicas/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jan 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/publicaciones/dinamicas/</guid>
      <description>El caso Fuentes sobre aborto no punible representa, desde mi punto de vista, uno de los casos más difíciles que podía resolver la Corte Suprema argentina. Dio lugar a una fuerte reacción en contra de los gobernadores de La Pampa, Mendoza y Salta. El último prácticamente dijo que planeaba desobedecerlo en aspectos muy relevantes. Estas reacciones, el caso en sí y la forma en que está construida la decisión de la Corte son elementos que en conjunto presentan una buena oportunidad para analizar las dinámicas constitucionales que se desarrollan en casos complejos donde existe un fuerte desacuerdo social o con otros poderes.</description>
    </item>
    <item>
      <title>El constitucionalismo popular y los problemas de la última palabra: Apuntes para un contexto Latinoamericano</title>
      <link>http://localhost:1313/publicaciones/ultimapalabra/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jan 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/publicaciones/ultimapalabra/</guid>
      <description>¿Es la Corte Suprema la intérprete final de la Constitución? Este trabajo argumenta que, en un sentido significativo, no lo es y no puede serlo: los grandes desacuerdos sociales subsisten por más que la Corte Suprema los resuelva con pretensiones de finalidad. Ellos desaparecen sólo en el marco de complejos procesos culturales en los que los tribunales intervienen de un modo relevante y trascendente, pero no definitivo o automático. Si esta hipótesis se sostiene, entonces esos desacuerdos permanecen y se expresan por distintos caminos que han sido explorados por el constitucionalismo popular o democrático.</description>
    </item>
    <item>
      <title>El esforzado diálogo de la Sociedad Civil con el Estado. La experiencia de la ADC en torno al acceso a la información</title>
      <link>http://localhost:1313/publicaciones/esforzado/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jan 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/publicaciones/esforzado/</guid>
      <description>El artículo reflexiona sobre la experiencia de la Asociación por los Derechos Civiles en el uso del acceso a la información como herramienta de defensa y promoción de los derechos humanos.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Inteligencia, Democracia y Acceso a la Información, en La Ley 2011-E, pág. 398, año 2011</title>
      <link>http://localhost:1313/publicaciones/inteligencia/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jan 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/publicaciones/inteligencia/</guid>
      <description>El trabajo analiza la sentencia de la Corte Interamericana de Derechos Humanos en el caso Gomes Lund y otros (Guerrilha do Araguaia) vs. Brasil, decidido el 24 de noviembre de 20101. La decisión de la Corte es relevante por varios motivos. Primero, porque pudo aplicó por primera vez a Brasil su asentada jurisprudencia sobre violaciones masivas de derechos humanos durante gobiernos autoritarios y declaró inválida la ley de amnistía dictada por el gobierno militar en 1979.</description>
    </item>
    <item>
      <title>El caso Baldivieso y el lento proceso de repolitización del aborto</title>
      <link>http://localhost:1313/publicaciones/baldivieso/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/publicaciones/baldivieso/</guid>
      <description>En el caso Baldivieso, la Corte Suprema decidió volver al criterio del plenario Natividad Frías de 1966 sobre la la legitimidad de las persecuciones penales basadas en reportes médicos, de personas que se atendieron por dolencias vinculadas a la comisión de ciertos delitos. La decisión, algo escueta, revocó el criterio que&amp;mdash;en otra composición&amp;mdash;el propio tribunal había sostenido en el caso Zambrana Daza. Este comentario, basado en un estudio empírico más extenso sobre la criminalización del aborto en la Argentina, argumenta que a los tres casos los unen distintos momentos del lento proceso de repolitización del aborto nuestro país.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
